\cleardoublepage
\thispagestyle{plain}
\begin{center}
\begin{Large}
\textbf{Anotácia} \\
\end{Large}
\end{center}
Slovenská technická univerzita v Bratislave \\
FAKULTA INFORMATIKY A INFORMAČNÝCH TECHNOLÓGIÍ \\
\noindent
Študijný program: \Program \\
\noindent
Autor: \Author \\
\ifthenelse {\boolean{bachelor}}
{
	{Bakalárska práca: }\Title \\
}
{
	{Diplomová práca: }\Title \\
}
Vedúci práce: \Supervisor \\
\Month \Year \\
\noindent
\\
Tento dokument opisuje projekt vytvorený podľa požiadaviek 
medzinárodnej súťaže Imagine Cup, organizovanej každoročne firmou Microsoft.
Základ dokumentu tvorí časť projektu vypracovaná autorom v rámci bakalárskej
práce.

Projekt poskytuje platformu umožňujúcu sledovať výdavky používať
na rôzny sortiment tovarov v želanom časovom období ako aj fluktuácie v týchto
výdavkoch, jednoduchým odfotením blokového dokladu z pokladnice.

Analýzu výdavkov ponúkame ako cloudovú online službu prostredníctvom
HTTP API, ktoré umožňuje nahrať obrázok na cloudové úložisko a následne si vyžiadať,
prostredníctvom webového rozhrania, alebo mobilnej aplikácie štrukturované dáta
získané analýzov dokladu.

Autor do projektu prispel návrhom infraštruktúry, ktorou sa zaoberá
v tomto dokumente. Rieši otázky škálovateľnosti, ukladania obrazových a textových
dát, paralelizácie dáta spracúvajúcich procesov, efektívnosti implementácie
v rôznych rámcoch a návrhu komunikačných rozhraní ako v rámci vnútornej infraštruktúry
tak aj verejného API. Taktiež sa zaoberá návrhom webovej aplikácie na sledovanie
výdavkov, jej špecifikáciou, použivateľským prieskumom, implementáciou a používateľským
testovaním.

\cleardoublepage
\thispagestyle{plain}
\begin{center}
\begin{Large}
\textbf{Annotation} \\
\end{Large}
\end{center}
Slovak University of Technology Bratislava \\
FACULTY OF INFORMATICS AND INFORMATION TECHNOLOGIES \\
\noindent
Degree Course: \Program \\
\noindent
Author: \Author \\
\ifthenelse {\boolean{bachelor}}
{
	{Bachelor thesis: }\Title \\
}
{
	{Master thesis: }\Title \\
}
Supervisor: \Supervisor \\
\Month \Year \\
\noindent
\\
This document describes project created for Imagine Cup, an 
international competition organized annually by Microsoft, meeting all
the requirements. Base of this document describes the part of the project
created independently by author.

The project provides a platform that allows user to track expenses in various
types of commodities in desired time periods and also shows fluctuations in
his expenses simply by taking the photo of shopping bill.

Expense analysis is provided as cloud online service via HTTP API which allows
user to upload an image to our cloud storage and then user can request, via
web interface or mobile application, structured data gained by analysis of uploaded
bill.

Authors role in this project is to design the infrastructure for our platform,
designing the web application for expese tracking, specification and verifying
the result with user testing, which is the main part of this document.